【Can Bank】MSAB撤離有啟示 - 散子

節錄

【Can Bank】MSAB撤離有啟示 - 散子

■在欠缺科技支援破案下，警權極大的香港，可能成為罪犯的犯罪天堂。 資料圖片

。。。。。。。為警方提供服務破解手機資料的瑞典公司Micro Sysrmation AB決定撤出香港，。。。。。。。。。。

今次MSAB開宗明義，撤出香港是因為美國取消香港特殊地位；翻查資料，除MSAB之外，市場上提供者尚有AccessData、Binary Intelligence、LogRhythm等公司，但絕大部份是美國公司，只有NUIX是澳資，以及另一間有份破解黃之鋒手機的以色列公司Cellebrite，以及主力破解Android機的中資公司。

市場上無一部商業手機可以做到百分百安全，不過說到要破解，亦不是容易事。今次瑞典公司以美國取消香港特殊地位而不做香港生意，相信美國公司勢將或經已不做香港生意。

事實上，警方除了「港版國安法」之外，執法範圍尚包括其他罪案。若這個情境進一步演化下去，香港將不單止是在各國暫停引渡下，成為逃犯天堂；可悲的是，在欠缺科技支援破案下，警權極大的香港，更可能成為罪犯的犯罪天堂。

散子